究竟銀翼殺手2049探討d咩？

我諗到兩樣
1 真人同複製人的界線模糊。當複製人能夠生兒育女的時候，佢地仲算唔算複製人，複製人的下一代又算唔算複製人，人類又應該點對待這些被造物同佢地的後代。

2 真人同複製人的自我身份認同。當有一日，一直以為自己係複製人的你，發覺自己的童年記憶回憶係跟人類般真實的，你只是一直順從配合社會加諸你身上的複製人身份，背後有人計劃讓你以複製人身份一直活下去，
你究竟點面對自己係複製人定係真實人類。

我無睇過前作，入戲院之前都只係以為好似攻殼機動隊咁樣科幻動作，
睇完都唔覺好好睇，但就係覺得套戲帶出唔少嘢，各位巴打不妨講講自己睇到啲乜。

我個人比較膚淺，睇完剩係覺得好悶好慢同好拖